點解可以唔比工作影響情緒?

返工好易比工作影響情緒
份工成日趕死線覺得好大壓力
比人話兩句又會放上心好耐
呢排好明顯影響到自己健康同身邊人嘅關係
知喺香港返工邊度都係地獄
想問點樣可以令自己內心強大啲
點樣可以返工認真工作之餘
唔會個人為工作嘅事擔心或緊張
(自己都覺好蠢但改唔到 )
真心求教

push

轉下工，你就唔會咁念
每一個空間發生既事
只係短暫存在係個個空間
一但轉換，就不會再存在
無需事事放心中

點樣影響身邊人嘅關係？
btw返返下就會習慣

師兄好似好多經歷

我有同樣情況 而且只係啱啱返左2個月嘅fg

寄過好多cv同去過interview
全部石沉大海
廢j一條

長期冇心情同家人朋友傾計
好容易唔耐煩發人脾氣
只係想訴苦
自己都覺得自己變成一個好悶好討厭嘅人

早你一兩年畢業
一開始我都是咁
諗住做耐啲會習慣

後來仲衰咗
社會新鮮人嘅毛病
We are not alone

今年畢業？第一份工？份工返左幾耐？
原理上返慣左就冇咁大壓力
始終啱啱畢業嘅話個反差太大

屌原來已經做左一兩年

份工有無野學？
但一方面，處於一邊學野一邊做嘢既階段通常都辛苦（經歷緊）

係香港好辛苦，工時長，上頭又chur又嚇人，好難無情緒問題。
所以我努力令自己走去外國做

跟岩上司/老細都好重要
我上司岩岩做人老母
日日六點幾就閃人

唔check email
冇wtsapp group
收工可以完全唔諗公司野

我而家都係咁 諗住做多排睇下點
但同時有quit嘅念頭

仲做緊第一份工
其實同大學同學傾開
佢地都覺得我份工chur
（但老實講我人工高佢地少少嘅）
但同身邊做緊中層嘅長輩同朋友傾
佢地就覺得我份工人事福利都幾好
係我自己將工作嘅事睇得太重個人又玻璃心
所以想請教下點改善自己心態

玻璃心嘅意思係比人話兩句就放上心屈屈不歡？

有野學 但學嘅野都係admin性質
好悶
但悶得嚟又好多濕濕碎碎嘅細節位要用心留意
放工有種被抽乾嘅感覺但又講唔出自己有咩得著
因為成日要好趕先做得晒
利申做緊銀行back office

係呀
同埋好討厭比人打斷工作進度應付啲急野
之後又被人問責點解跟唔切原來嘅工作
我認我都幾廢

巴打嘅情況係點

同問
人地放工就去happy
我就成個人精神熱情俾個日既工作抽乾晒咁
惡性循環，愈來愈頹

試過有一星期好早走
大約六半放工
有次老細搵我傾閒計個陣話同事見我呢排好早走喎

調返專 點樣唔好比情緒影響工作？

轉

我都係 頹到冇精力日常社交
其實係咪份工唔啱自己

閪同事 閪老細

比人鬧到覺得似個廢人咁
總有一日會爆 總有一日情緒會崩潰

返得兩個月係咁比人鬧好似幾伏喎

介唔介意講係咩工種

呢幾日不停諗自己應該點做
到底我應該盡力改變自己
定係轉換新環境
甚至係唔係要重新諗過自己條Path應該點行

陰公
你個行平時幾點收工

我公司個度平時大約7半啦
忙起上嚟就難講

其實有時我諗到底係咪壓力所致
受完氣之後唔想再錯 但點知往往不停錯落去 感覺就似一個惡性循環

我都有fd做呢行
感覺上呢行普遍都係咁
你quit嘅話係轉行？

呢個都係我呢幾日一直諗嘅問題
到底我係應該轉換環境/Field 定係轉行
但暫時我仲未有答案

心態決定境界
你解決唔到壓力來源嘅話你唯有搵地方發洩下你嘅壓力
雖然講完我都覺得好on9但我淨係諗到呢個方法

我又係呀
我都覺自己唔啱做銀行
但唔做銀行 自己又唔係專科底 都好難搵返呢份糧
雖然其實就唔算高

多謝你呀巴打
有人肯聽好開心架啦
我都好想快啲唔好咁fresh

我擔心你轉左field但結果都唔係你想像中咁理想咋

份糧嘅動力夠你繼續堅持落去就得啦
去到動力唔夠個陣你自然會搵工轉

會唔會係份工唔適合你？

諗返起我自己曾經都好似你咁
利申銀行back office ，已轉工

我都係咁覺得 如果做返自己major個類會少啲人工
一直諗緊應該點樣取捨 但轉Field又唔代表冇呢樣情況出現
而家總係抱住聽日唔使比人鬧嘅心態返工
但往往壓力就係你犯錯嘅原因之一
有時我都會諗係咪自己比得太多壓力自己

我有同樣嘅諗法 所以而家我傾向做住先
如果真係轉變唔到自己
我會Quit 甚至放一陣假再思考清楚

同巴打情況都幾似
又係番工做d野好admin下 對好多文件
做野又要留意勁多細節位
番左成日工又係諗唔到自己有咩得著 淨係知做左一大堆好濕碎好零丁既野
已經開始諗緊係唔係唔適合自己

我自己就會諗下自己番工為咩？求財啫

你轉咗咩工 講嚟參考下
我唔想再做銀行 比人感覺好差
明明唔係冇資源但唔肯比多少少比back office
比FO日捽夜捽
不過可能全香港都係咁

我擔心令我唔開心嘅事似乎唔係轉工解決到
感覺上香港地光明正大咁請人嘅工都係人手不足做到狗咁 筍位一早內部認購晒
下一份工都係要面對Chur嘅人同事個陣我唔想自己毫無長進

我都係 每日返工都好擔心又有咩彈要拆
我都有朋友做你個行 佢好似冇你咁嘅情況喎
(不過你個行都闊 唔知係咪同一回事)

Exact7ly呀
掛住留意啲細節 全日落嚟冇用過腦但好攰
你份工返咗幾耐?

知易行難嘛